% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 

\documentclass[handout]{beamer}

% There are many different themes available for Beamer. A comprehensive
% list with examples is given here:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
% You can uncomment the themes below if you would like to use a different
% one:
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{boxes}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{default}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{lipsum,multicol}
\usetikzlibrary{arrows,positioning,automata} 
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage{pgfplots}
\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}
\title{Keyword spotting en idiomas sin datos\\ de entrenamiento}
\usepackage{mathrsfs}
% A subtitle is optional and this may be deleted
\subtitle{Licenciatura en Ciencias de la Computación}

\author{Pablo Brusco}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.


\date{Mayo 2014}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{Theoretical Computer Science}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}

% % Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% % the beginning of each subsection:
% \AtBeginSubsection[]
% {
%   \begin{frame}<beamer>{Outline}
%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%   \end{frame}
% }

% Let's get started
\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}



% Section and subsections will appear in the presentation overview
% and table of contents.
% \section{Introducción}

% \subsection{Problema}


\begin{frame}{Problema}

\includegraphics[scale=0.7]{farm.jpg}
\bigskip

\begin{itemize}
\item ONG dedicada a fortalecer la agricultura a pequeña escala y las comunidades rurales 
\item Programas radiales
\item Problema de indexación
\item Reconocedor general, ?`por qué no? 
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Problema: Reconocimiento de Palabras Claves}

\includegraphics[scale=0.6]{home.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Cómo se resuelve?}
\begin{itemize}
\item Metáfora: ``Canal Ruidoso''
\end{itemize}

\end{frame}


% \begin{frame}{Ejemplo Digitos}
% \end{frame}

\begin{frame}{MFCCs}
\begin{itemize}
\item Serie de pasos para \dots
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Modelos Estadístico}


\begin{align*}
    \uncover<1->{\hat{W} &= \underset{W \in \mathscr{L}^*}{\text{argmax}}\ P(W|O)}\\
    \uncover<2->{&=\underset{W \in \mathscr{L}^*}{\text{argmax}}\ \frac{P(O|W)P(W)}{P(O)}}\\
    \uncover<3->{&= \underset{W \in \mathscr{L}^*}{\text{argmax}}\ P(O|W)P(W)}
\end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}{Modelos Ocultos de Markov}

  \resizebox{\textwidth}{!}{
    \input{hmm}
  }

\end{frame}

\begin{frame}{Mezclas Gaussianas}
\includegraphics{imagenes/gauss.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Unidad Acústica}
    \begin{block}{HMMs por fonema}
        \resizebox{0.7\textwidth}{!}{
            \input{fonema-s}
        }
    \end{block}
    \begin{block}{HMMs por palabra}
        \resizebox{0.7\textwidth}{!}{
            \input{palabra-six}
        }
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Detección de Palabras Claves}
\begin{block}{Filler}
Se utilizan para modelar todo lo que no sea una keyword. 
\end{block}
\begin{block}{Gramática}
    \resizebox{0.6\textwidth}{!}{
        \input{grammar}
    }
    \end{block}
    \begin{footnotesize}
    \begin{verbatim}
    ( start {FILLER | Keyword1 | Keyword2 | ... | KeywordN} end )
    \end{verbatim}
    \end{footnotesize}


\end{frame}

\begin{frame}{Modelos concatenados}
    \begin{exampleblock}{keywords: ``One'' y ``Five''}
    \resizebox{\textwidth}{!}{
        \input{completo}
    }
    \end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Experimentos: Datos}
\begin{block}{Boston University Radio Speech Corpus}
\begin{itemize}
\item siete lectores profesionales (cuatro hombres y tres mujeres)
\item el audio fue digitalizado a 16kHz utilizando un
conversor analógico digital de 16 bits
\item  transcripciones ortográficas generadas a mano con precisión a nivel palabra
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Definición de sets de datos}
\begin{itemize}
\item división uniforme
\item 4/6 para entrenamiento
\item 1/6 para testeo
\item 1/6 para control (utilizado solo para pruebas finales)
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Experimentos: Sistema}
\begin{block}{The Hidden Markov Model Toolkit (HTK) + Ruby}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{imagenes/htk.png}
\hspace{-1cm}\begin{Huge}+\end{Huge}
\hspace{1cm}\includegraphics[width=0.2\textwidth]{imagenes/rubylang.png}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Experimentos: Transcripciones}
\begin{footnotesize}

\begin{exampleblock}{Filtro de Keywords (intervalo de relleno: 0.2 seg)}
\begin{multicols}{2}
\begin{verbatim}
8.000 8.200 FAR
8.200 8.700 FROM
8.700 9.645 SPRINGFIELD
\end{verbatim}
\columnbreak
\begin{verbatim}
8.000 8.200 FILLER
8.200 8.400 FILLER
8.400 8.600 FILLER
8.600 8.700 FILLER
8.700 9.645 SPRINGFIELD
\end{verbatim}
\end{multicols}
\end{exampleblock}

\begin{exampleblock}{Palabras a unidades acústicas (fonemas)}
\begin{multicols}{2}
\begin{verbatim}
8.700 9.645 SPRINGFIELD
\end{verbatim}
\columnbreak
\begin{verbatim}
8.700 8.805 s
8.805 8.910 p
8.910 9.015 r
9.015 9.120 ih
9.120 9.225 ng
9.225 9.330 f
9.330 9.435 iy
9.435 9.540 l
9.540 9.645 d
\end{verbatim}
\end{multicols}
\end{exampleblock}
\end{footnotesize}
\end{frame}


\begin{frame}{Experimentos: Entrenamiento}
\begin{exampleblock}{Ejemplo de ejecución en entrenamiento}
\begin{table}[H]
    \footnotesize
    \begin{tabular}{lll}
        Tarea & Tiempo & Mezclas \\
    	Reestimación & 04:48 & 1 \\
    	Reestimación & 05:05 & 1 \\
    	Reestimación & 03:12 & 1 \\
    	Agregar silencios & 00:00 & 1 \\
    	Ajustar silencios & 00:00 & 1 \\
    	Reestimación & 02:35 & 1 \\
    	Incrementar Mezclas & 00:00 & 3 \\
    	Reestimación & 03:03 & 3 \\
    	Reestimación & 02:48 & 3 \\
    	Reestimación & 02:29 & 3 \\
    	Reestimación & 02:20 & 3 \\
    	Incrementar Mezclas & 00:00 & 5 \\
    	\dots \\
    \end{tabular}
\end{table}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Experimentos: Métricas}
   \begin{multicols}{2}   
   \begin{itemize}
  \item Porcentaje de Hits total
  \item Falsas alarmas por hora en total
  \item FOM promedio
  \item FOM ponderado
  \end{itemize}
  \columnbreak
  \resizebox{\linewidth}{!}{
    \input{roc}
  }
  \end{multicols}
  \begin{block}{Curva ROC resumida en un número}
$$FOM = \frac{1}{10t}(\sum_{i = 1}^{n}{p_i} + \alpha p_{n+1})$$
\end{block}
% \begin{footnotesize}
% \begin{itemize}
% \item $p_i$ representa el porcentaje de hits hasta la i-ésima falsa alarma\footnote{En caso de no existir la i-ésima falsa alarma, $p_i$ será el porcentaje de hits sobre el total de palabras en la referencia.};
% \item $t$ el tiempo en horas de grabación;
% \item $n = \lceil 10t - 0.5\rceil$ es decir, aproximadamente 10 por la cantidad de horas de grabaciones;
% \item $\alpha = 10t - n$ es decir, lo que le falta a $10t - 0.5$ para llegar al entero próximo más cercano.
% \end{itemize}
% \end{footnotesize}
\end{frame}

\begin{frame}{Experimentos: Pruebas}
\begin{block}{Pruebas en desarrollo}
\begin{itemize}
\item Cantidad de mezclas Gaussianas
\item Intervalo de relleno con fillers
\item Cantidad de estados en el modelo de filler
\item Unidad acústica para el modelo de keywords
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Pruebas finales}
\begin{itemize}
\item Prueba de control
\item Prueba con nuevos hablantes
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Desarrollo 1
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Desarrollo 2
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Desarrollo 3
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Desarrollo 4
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Final 1
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados}
Final 2
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusiones y Trabajo Futuro}

\end{frame}



% \appendix
% \section<presentation>*{\appendixname}
% \subsection<presentation>*{For Further Reading}

% \begin{frame}[allowframebreaks]
%   \frametitle<presentation>{For Further Reading}
    
%   \begin{thebibliography}{10}
    
%   \beamertemplatebookbibitems
%   % Start with overview books.

%   \bibitem{Author1990}
%     A.~Author.
%     \newblock {\em Handbook of Everything}.
%     \newblock Some Press, 1990.
 
    
%   \beamertemplatearticlebibitems
%   % Followed by interesting articles. Keep the list short. 

%   \bibitem{Someone2000}
%     S.~Someone.
%     \newblock On this and that.
%     \newblock {\em Journal of This and That}, 2(1):50--100,
%     2000.
%   \end{thebibliography}
% \end{frame}

\end{document}


